\documentclass[11pt, a4paper, notitlepage, parskip=half, ngerman]{scrartcl}
%\documentclass[11pt, a4paper, notitlepage, parskip=half, english]{scrartcl}
%\documentclass[11pt, a4paper, notitlepage, parskip=half, italian]{scrartcl}
%\documentclass[11pt, a4paper, notitlepage, parskip=half, british]{scrartcl}
%\documentclass[11pt, a4paper, notitlepage, parskip=half, hungarian]{scrartcl}


\usepackage{basis}


\usepackage{changes}
%\usepackage[final]{changes}
%\usepackage[draft, ulem={UWforbf}]{changes}
%\usepackage[draft, ulem={UWforbf, ULforem}]{changes}
%\usepackage[draft, ulem={UWforbf, ULforem}, xcolor=gray]{changes} % works only without basis package, option clash otherwise
%\usepackage[draft, ulem={UWforbf, ULforem}, xcolor=hideerrors]{changes}
%\usepackage[ulem={UWforbf}, truncate={hyphenate}]{changes}
%\usepackage[ulem={UWforbf}, truncate={hyphenate}, todonotes={textsize=tiny, shadow}]{changes}
%\usepackage[markup=nocolor]{changes}
%\usepackage[markup=nocolor, addedmarkup=dashuline, deletedmarkup=xout]{changes}
%\usepackage[markup=underlined, deletedmarkup=xout]{changes}
%\usepackage[markup=nocolor, highlightmarkup=uuline]{changes}
%\usepackage[authormarkup=brackets]{changes}
%\usepackage[authormarkup=none]{changes}
%\usepackage[authormarkuptext=name]{changes}
%\usepackage[authormarkupposition=left]{changes}
%\usepackage[authormarkupposition=left, authormarkuptext=name]{changes}
%\usepackage[commentmarkup=margin]{changes}
%\usepackage[commentmarkup=footnote]{changes}
%\usepackage[commentmarkup=uwave]{changes}
%\usepackage[commentmarkup=todo]{changes}
%\usepackage[commentmarkup=footnote, markup=nocolor]{changes}
%\usepackage[highlightmarkup=background]{changes}
%\usepackage[highlightmarkup=uwave]{changes}
%\usepackage[highlightmarkup=uuline]{changes}


%\setaddedmarkup{\emph{#1}}
%\setaddedmarkup{+++: #1}

%\setdeletedmarkup{\emph{#1}}
%\setdeletedmarkup{--: #1}

%\sethighlightmarkup{\ifthenelse{\isColored}{\color{authorcolor!40}}{}\emph{#1}}
%\sethighlightmarkup{\ifthenelse{\isColored}{\color{authorcolor}}{}!!: #1}

%\setcommentmarkup{-- #1 --}
%\setcommentmarkup{\ifthenelse{\isColored}{\color{authorcolor}}{}#1}
%\setcommentmarkup{\ifthenelse{\isAnonymous{#2}}{}{\textbf{#3: }}#1}
%\setcommentmarkup{[\arabic{authorcommentcount}] #1}
%\setcommentmarkup{[\Alph{authorcommentcount}] #1}
%\setcommentmarkup{\ifthenelse{\isColored}{\color{authorcolor}}{}---~\roman{authorcommentcount}~---~\ifthenelse{\isAnonymous{#2}}{}{\textbf{#3} }#1~---}

%\setauthormarkup{(#1)}
%\setauthormarkup{(#1)~--~}
%\setauthormarkup{\marginpar{#1}}

%\setauthormarkupposition{left}
%\setauthormarkupposition{right}

%\setsummarywidth{.5\textwidth}
%\setsummarytowidth{Hervorgehoben \qquad}
%\setsummarytowidth{The longest text you can imagine for the summary.}

%\settruncatewidth{.3\textwidth}

%\setsocextension{changes}

% Metainformationen über das Dokument
\title{Test}
\author{Ekkart Kleinod} % Autor ist Pflicht für die Titelseite

\definechangesauthor[name={Täst}, color=green]{Test}
\definechangesauthor[name={Ekkärt Kleinöd}, color=orange]{EK}
\definechangesauthor[name={Ekkárt Kleinàd}, color=yellow]{EK2}
\definechangesauthor[color=magenta]{noname}
\definechangesauthor{nomarkup}
\definechangesauthor{noadd}
\definechangesauthor{nodelete}
\definechangesauthor{noreplace}
\definechangesauthor{nohighlight}
\definechangesauthor{nocomment}

\usepackage{lipsum}

 % ab hier beginnt der Inhalt
\begin{document}

	%\maketitle

	Hallo.
	\emph{emph}
	\textbf{textbf}
	Hallo.
	%\textcolor{grün}{grün}
	Hallo.

	\listofchanges

	\listofchanges[show=added, title=Neu]

	\listofchanges[show=comment, title=Kommentare]

	\listofchanges[style=summary]

	\listofchanges[style=compactsummary]

	\listofchanges[style=summary, show=deleted, title={Kompakt gelöscht}]

	\listofchanges[style=compactsummary, show=highlight|comment, title={Kompakt hervorgehoben, kommentiert}]

	\section{Autoren}

	\subsection{Autor EK}

	Hier sehen wir \added[id=EK, comment={klingt besser}]{eingefügten} Text.

	Hier sehen wir \deleted[id=EK]{gelöschten} Text.

	Hier sehen wir \replaced[id=EK]{geänderten}{alten} Text.

	Hier sehen wir\comment[id=EK]{Langkommentariat mit Ende.} kommentierten Text.

	Hier sehen wir\comment[id=EK]{Ein Kommentar.} kommentierten Text.

	Hier sehen wir\comment[id=EK]{Ein Kommentar.} kommentierten Text.

	Hier sehen wir \highlight[id=EK, comment={Kommentar zur Hervorhebung}]{hervorgehobenen} Text.

	\subsection{Autor EK2}

	Hier sehen wir \added[id=EK2, comment={klingelt besser}]{eingefügten} Text.

	Hier sehen wir \deleted[id=EK2]{gelöschten} Text.

	Hier sehen wir \replaced[id=EK2]{geänderten}{alten} Text.

	Hier sehen wir\comment[id=EK2]{Ein Kommentar.} kommentierten Text.

	Hier sehen wir\comment[id=EK2]{Ein Kommentar.} kommentierten Text.

	Hier sehen wir \highlight[id=EK2, comment={Kommentar zur Hervorhebung}]{hervorgehobenen} Text.

	\subsection{Autor leer}

	Hier sehen wir \added[comment=unwichtig]{eingefügten} Text.

	Hier sehen wir \deleted{gelöschten} Text.

	Hier sehen wir \replaced{geänderten}{alten} Text.

	Hier sehen wir\comment{Ein Kommentar.} kommentierten Text.

	Hier sehen wir \highlight[comment={Kommentar zur Hervorhebung}]{hervorgehobenen} Text.

	\subsection{Autor noname}

	Hier sehen wir \added[id=noname, comment={klingt besser}]{eingefügten} Text.

	Hier sehen wir \deleted[id=noname]{gelöschten} Text.

	Hier sehen wir \replaced[id=noname]{geänderten}{alten} Text.

	Hier sehen wir\comment[id=noname]{Ein Kommentar.} kommentierten Text.

	Hier sehen wir \highlight[id=noname]{hervorgehobenen} Text.

	\subsection{Autor Test}

	Hier sehen wir \added[id=Test, comment={puh \dots}]{eingefügten} Text.
	Außerdem eine \highlight[id=Test, comment={diese Hervorhebung \dots}]{Hervorhebung} im Text.

	Und eine \highlight[id=Test]{Hervorhebung} ohne Kommentar.

	\minisec{Sonstiges}

	\added{Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen Abrechnungsunterlagen}

	Hier sehen wir eine \highlight{einfache Hervorhebung}.

	\minisec{Entscheidungen}

	This is \added[id=EK, comment={better text}]{inserted} Text.

	\minisec{Leerzeichenproblem}

	Text before deletion.
	\deleted{Deleted text.}
	Text after deletion.

	Text before deletion. \deleted{Deleted text.} Text after deletion.

	Text before deletion.
	Text after deletion.


	Text before replacement.
	\replaced{}{Replaced text.}
	Text after replacement.

	Text before replacement. \replaced{}{Replaced text.} Text after replacement.

	Text before replacement.
	Text after replacement.


	Text before replacement.
	\replaced{}{}
	Text after replacement.

	Text before replacement. \replaced{}{} Text after replacement.

	Text before replacement.
	Text after replacement.


	Text before addition.
	\added{}
	Text after addition.

	Text before addition. \added{} Text after addition.

	Text before addition.
	Text after addition.

	Text before comment.
	\comment{Comment.}
	Text after comment.

	Text before comment. \comment{Comment.} Text after comment.

	Text before comment.
	Text after comment.

	Text before empty comment.
	\comment{}
	Text after empty comment.

	Text before empty comment. \comment{} Text after empty comment.

	Text before empty comment.
	Text after empty comment.

	Text before highlight.
	\highlight[comment={Highlight comment}]{Highlighted text.}
	Text after highlight.

	Text before highlight. \highlight[comment={Highlight comment}]{Highlighted text.} Text after highlight.

	Text before highlight.
	Highlighted text.
	Text after highlight.

	Text before empty highlight text.
	\highlight[comment={Highlight comment}]{}
	Text after empty highlight text.

	Text before empty highlight text. \highlight[comment={Highlight comment}]{} Text after empty highlight text.

	Text before empty highlight text.
	Text after empty highlight text.

	Text before empty highlight comment.
	\highlight[comment={}]{Highlighted text.}
	Text after empty highlight comment.

	Text before empty highlight comment. \highlight[comment={}]{Highlighted text.} Text after empty highlight comment.

	Text before empty highlight comment.
	Highlighted text.
	Text after empty highlight comment.

	Text before empty highlight.
	\highlight[comment={}]{}
	Text after empty highlight.

	Text before empty highlight. \highlight[comment={}]{} Text after empty highlight.

	Text before empty highlight.
	Text after empty highlight.

	\section{Warnungen}

	Hier sehen wir \added[remark=unwichtig]{eingefügten} Text.
	Hier sehen wir \added[remark=unwichtig, comment=wichtig]{eingefügten} Text.
	Hier sehen wir \added[comment=wichtig]{eingefügten} Text.

	Hier sehen wir \deleted[remark=unwichtig]{gelöschten} Text.
	Hier sehen wir \deleted[remark=unwichtig, comment=wichtig]{gelöschten} Text.
	Hier sehen wir \deleted[comment=wichtig]{gelöschten} Text.

	Hier sehen wir \replaced[remark=unwichtig]{geänderten}{alten} Text.
	Hier sehen wir \replaced[remark=unwichtig, comment=wichtig]{geänderten}{alten} Text.
	Hier sehen wir \replaced[comment=wichtig]{geänderten}{alten} Text.

	Hier sehen wir \highlight[remark=unwichtig]{gelöschten} Text.
	Hier sehen wir \highlight[remark=unwichtig, comment=wichtig]{gelöschten} Text.
	Hier sehen wir \highlight[comment=wichtig]{gelöschten} Text.

	\section{Compact summary}

	text \deleted[id=noadd]{deleted} text
	text \replaced[id=noadd]{replaced}{old} text
	text \highlight[id=noadd]{highlighted} text
	text \comment[id=noadd]{commented} text

	text \added[id=nodelete]{added} text
	text \replaced[id=nodelete]{replaced}{old} text
	text \highlight[id=nodelete]{highlighted} text
	text \comment[id=nodelete]{commented} text

	text \added[id=noreplace]{added} text
	text \deleted[id=noreplace]{deleted} text
	text \highlight[id=noreplace]{highlighted} text
	text \comment[id=noreplace]{commented} text

	text \added[id=nohighlight]{added} text
	text \deleted[id=nohighlight]{deleted} text
	text \replaced[id=nohighlight]{replaced}{old} text
	text \comment[id=nohighlight]{commented} text

	text \added[id=nocomment]{added} text
	text \deleted[id=nocomment]{deleted} text
	text \replaced[id=nocomment]{replaced}{old} text
	text \highlight[id=nocomment]{highlighted} text

	\section{Lange Texte}

	Lange Einfügung:

	\added{\lipsum[1-1]}

	Lange Löschung:

	\deleted{\lipsum[1-1]}

	Lange Ersetzung:

	\replaced{\lipsum[1-1]}{\lipsum[2-2]}

	Langer Kommentar:

	abc \comment{\lipsum[1-1]}

	Langes Highlight:

	\highlight{\lipsum[1-1]}

\end{document}
